<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nechaeva Kira | Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/nechaeva-kira/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tag/nechaeva-kira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Nechaeva Kira</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Nechaeva Kira</title>
      <link>http://localhost:1313/tag/nechaeva-kira/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Как прошла еще одна неделя моей невероятной жизни?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/last-week2/lw2/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/last-week2/lw2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;кратко-пройдемся-по-дням-недели&#34;&gt;Кратко пройдемся по дням недели&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;понедельник-я-сейчас-заплачу&#34;&gt;Понедельник (я сейчас заплачу)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ну-с, начнем с того, что понедельник прошел замечательно - я сидела дома. с парой по-францускому хорошо (нет), а без неё ещё лучше! Судя по фотографиям, сделанным в этот день, я весь день фоткала кошку. Пояснение: я не помню, что ела сегодня с утра, так что все дни я пытаюсь воспроизводить по галерее фотографий. Возвращаясь к теме понедельника, так он и должен проходить, я считаю.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;4.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;h3 id=&#34;вторник-тут-могла-быть-ваша-реклама&#34;&gt;Вторник (тут могла быть ваша реклама)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;У меня вроде бы нет фоток с этого дня, так что вообще хз что я делала. помню только, что на физкультуру ездила.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Update: я с утра с друзьями ботала матлог, что-то хорошее значит было.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;среда-далась-тяжело&#34;&gt;Среда (далась тяжело&amp;hellip;)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Пришла к 9 утра, чтобы просто посидеть в аудитории с преподом. Очень люблю пары по технологиям программирования, скоро перестану туда ходить. В окно между парами я делала, кажется, больше полезного, чем за все пары в этот день. Матан был адовым, я всё ещё ничего не понимаю.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;h3 id=&#34;четверг-день-особо-тяжкий&#34;&gt;Четверг (день особо тяжкий)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На первой паре я развела какие-то политические дебаты. единственное запоминающееся событие, вроде бы. Ну на матлоге ещё была какая-то жуть, но я вроде разобралась.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятница-а-здесь-могла-быть-шутка-но-я-не-придумала&#34;&gt;Пятница (а здесь могла быть шутка, но я не придумала)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;3 пары англа и ура ура выходные!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;спойлер: все выходные я просидела за операционными системами..&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;5.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;h2 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя была какой-то никакой. Но это рабочая неделя, а выходные прошли очень даже продуктивно. Зато на следующей 2 кр в один день подряд. Москва Люблино работаем, получается.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;p&gt;На этом я закончу свой печальный рассказ. Спасибо, что прочитали мой пост!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Легковесные языки разметки. Markdown</title>
      <link>http://localhost:1313/post/markdown/index1/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/markdown/index1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown – это легковесный язык разметки, который позволяет быстро и удобно форматировать текст. Он был создан Джоном Грубером и Аароном Шварцем в 2004 году с целью облегчить написание и чтение текстов в формате HTML.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-принципы-markdown&#34;&gt;Основные принципы Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Простота использования: Markdown использует простые символы и синтаксис для обозначения различных элементов форматирования, таких как заголовки, списки, ссылки и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Читаемость: Markdown текст легко читается в исходном виде, что делает его удобным для работы как людей, так и компьютеров.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Поддержка различных платформ: Markdown поддерживается многими платформами и приложениями, что позволяет использовать его для создания текстов на различных устройствах.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-элементы-markdown&#34;&gt;Основные элементы Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заголовки: для обозначения заголовков используются символы #. Например, # Заголовок 1.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Списки: для создания упорядоченных и неупорядоченных списков используются символы *, + или -. Например, * Элемент списка.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ссылки: для создания ссылок используется синтаксис &lt;a href=&#34;URL&#34;&gt;текст ссылки&lt;/a&gt;. Например, &lt;a href=&#34;https://www.example.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ссылка на сайт&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;##Заключение&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown - это удобный и эффективный способ форматирования текста, который позволяет быстро создавать читаемые и красивые документы. Он широко используется для написания документации, блогов, README файлов и других типов текстов. Изучение Markdown может значительно упростить работу с текстовой информацией и повысить производительность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом я заканчиваю повествование. Спасибо, что прочитали мой пост!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/last-week/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/last-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;кратко-пройдемся-по-дням-недели&#34;&gt;Кратко пройдемся по дням недели&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;p&gt;Начнем с того, что в понедельник я проснулась с мыслью &amp;ldquo;Зачем мне всё это надо&amp;hellip; Я никуда не пойду.&amp;rdquo;. Однако к трём часам я поехала на репетицию для выступления на французском. Не самое приятное времяпрепровождение, зато после меня ждал вкусный кофе. В этот же день вечером у меня сломался мой под и я потратила &amp;ldquo;бешенные тыщи&amp;rdquo; на покупку нового. Это больно ударило по психике и по кошельку, потому было достаточно поучительно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во вторник ничего страшного не произошло, я съездила на занятие по физической культуре, чуть размялась и развеялась по пути от дома до корупса и обратно. Обидно, что на дорогу тратится больше времени, чем на само занятие.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В среду наконец-то были нормальные занятия по моей специальности. Однако вставать пришлось в 6:30, что неприятно. После занятий я приехала домой, пострадала какой-то фигней и в ночи села делать лабораторную работу. К двум часам ночи я полностью закончила и работу, и отчет, и презентацию и даже загрузила все файлы и ссылки (то бишь сдала работу).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В четверг опять подъем в 6:30. Это было очень неприятно, так как, как вы помните, я уснула только в 2 часа ночи. Но в целом четверг прошел неплохо, я даже не уснула на аналитической геометрии (но уснула на математической логике). В окно между парами сделала тест по истории и домашнее задание по английскому. Затем лекция по мат анализу и наконец-то домой!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В пятницу были 3 пары по английскому. Достаточно скучно, июо это монотонная работа. Хотя на первой паре мы репетировли выступление все полтора часа, что не модет не радовать. С третьей пары я ушла, так как мою лучшую подругу внезапно выписали из больницы спустя две недели с достаточно тяжелым заолеванием. Я не могла ее не встретить, поэтому в срочном порядке поехала к ней.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А сегодня, собственно, суббота. Пока я успела только сходить в поликлинику (боже как же это страшно) и написать этот пост.)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-инсайты&#34;&gt;Основные инсайты&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Я поняла, что нужно тратить меньше денег.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ко мне пришла мысль, что пора бросать курить.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я наконец-то сделала 6 лабораторну работу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Надо больше времени уделять мат анализу, да и остальным дисциплинам в принципе тоже.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пора бы уже начать разбираться с С++, ибо во втором семестре у меня до сих пор ничего не получается и я ничего не понимаю.(((((&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;сделала-ли-я-что-то-полезное-исходя-из-инсайтов&#34;&gt;Сделала ли я что-то полезное, исходя из инсайтов?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если честно, пока сама не поняла, изменила ли я как-то своб жизнь. Во вторник и в среду я ещё как-то заботилась о том, что нужно бросатьь курить. В четверг я уже так зае*, что стало всё равно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается трат, тут пока что относительно спокойно, вроде не особо много я сейчас покупаю ненужных вещей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изучение дисциплин&amp;hellip; ну я думаю завтра приступить к выполнению дз по мат анализу и аналитической геометрии. Плююс пробежаться по лекциям, что наверное неплохо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С++&amp;hellip;.. Слишком больная тема, однако после того, как я допишу этот пост, я думаю написать код, который мне сегодня же и сдавать.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что ж, по моему субъективному мнению, неделя не была такой уж непродуктивной, Ибо:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Я сделала неплохой доклад по истории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я хорошо написала самостоятельную работу по мат анализу, ибо заблаговевременно неплохо разобралась в теме.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я сделала лабораторную работу !не в последний момент!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вроде как я выполняла все домашние задания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Больше чем обычно выходила на улицу и в принципе много ходила.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;На этом я закончу свой рассказ. Спасибо, что прочитали мой пост!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Контроль версий. Git.</title>
      <link>http://localhost:1313/post/git/index1/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/git/index1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-означает-управление-версиями-и-как-с-этим-работать&#34;&gt;Что означает управление версиями и как с этим работать?&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&#34;1.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;p&gt;Управление версиями - это важный аспект разработки программного обеспечения, который позволяет отслеживать изменения в коде, управлять их версиями и сотрудничать с другими разработчиками. Одним из самых популярных инструментов для управления версиями является система Git.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-же-такое-git&#34;&gt;Что же такое Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git - это распределенная система управления версиями, разработанная Линусом Торвальдсом. Она позволяет разработчикам эффективно работать над проектами, отслеживать изменения в коде, создавать ветки для разработки новых функций и исправления ошибок, а также объединять изменения из разных веток.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;особенности-и-пеимущества-git&#34;&gt;Особенности и пеимущества Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Одной из ключевых особенностей Git является возможность легко откатываться к предыдущим версиям кода, если что-то пошло не так. Это обеспечивает безопасность и надежность при работе над проектами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-для-разработчиков&#34;&gt;Плюсы для разработчиков&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git также обладает мощными инструментами для совместной работы над проектами. Разработчики могут создавать отдельные ветки для своей работы, делать изменения и отправлять их на сервер для объединения с основной веткой. Это позволяет эффективно управлять конфликтами и обеспечивает гибкость в работе над проектом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В целом, Git является незаменимым инструментом для разработчиков, позволяющим им эффективно управлять версиями кода, сотрудничать с другими разработчиками и обеспечивать качество и надежность программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом я заканчиваю повествование. Спасибо, что прочитали мой пост!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
